華為經Skycom與伊朗交易案 美國3月14日開審

華為經Skycom與伊朗交易案 美國3月14日開審

美國紐約法院下周四（14日）開庭審理華為涉嫌通過在香港設立空殼公司Skycom與伊朗做生意的案件。

美司法部指華為通過Skycom和另一間美國子公司，和伊朗有生意往來，但華為向美國當局和審查金融機構隱瞞和華為與Skycom的關係。

法庭文件出SkyCom是華為的非正式附屬公司，其伊朗分公司的主管是華為僱員。該國被指在2009至2014年間違反美國對伊朗的制裁令，與伊朗進行交易。

除了上述案件，華為兩間美國子公司華為設備（Huawei Device）及華為設備美國公司（Huawei Device USA）被指竊取美國電訊公司T-Mobile的商業機密案，周四在西雅圖聯邦法院開庭；華為否認控罪，法官定於2020年3月2日正式審訊。